\section{Famille  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine} /  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I349_I350}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1777}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Louis\_I of\_Hesse-Darmst.  \index[noms]{, Louis\_I of\_Hesse-Darmst.} \textit{[1753 - 1830]} et de Louise of\_Hesse-Darmst.  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Darmst.} \textit{[1761 - 1829]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Hesse-Darmst.  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Darmst.} \textit{[1761]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1829}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Son p\`{e}re, Louis\_I of\_Hesse-Darmst.  \index[noms]{, Louis\_I of\_Hesse-Darmst.} \textit{[1753]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1830}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 53 ans.
Son \'{e}pouse, Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden} \textit{[1788]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1836}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 59 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1848}, \`{a} l'\^{a}ge de 71 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1788}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1836}, \`{a} l'\^{a}ge de 48 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I349_I350.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1804 (decadi 10 niv?se de l'an XII)}, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine}\textit{[1777]}, \^{a}g\'{e} de 27 ans, \'{e}pousa Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden}\textit{[1788]}, \^{a}g\'{e}e de 16 ans.
Ils eurent 4 enfants : Louis\_III of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_III of\_Hesse} \textit{[1806 \footnote{.} - 1877 \footnote{.}]}, Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} \textit{[1809 \footnote{.} - 1877 \footnote{.}]}, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1823 \footnote{.} - 1888 \footnote{.}]} et Marie of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Marie of\_Hesse- Darmstadt} \textit{[1824 \footnote{.} - 1880 \footnote{.}]}.
\clearpage
